點解台灣人埋怨香港物價貴，就唔會覺得日本貴？

一黎香港物價其實唔係真係貴太多
甚至國際產品都係差不多價錢，香港人買電子野仲平過台灣

當然食野係貴台灣唔少，仲未計遊客區個d垃圾唔抵餐廳
但未至於真係好貴

反而日本物價同香港差不多，交通開支仲甘
點解佢地從來唔會埋怨日本野貴？
佢地係咪唔知香港人人工仲高過日本人
(日本大學生起薪都係平均搵14,15k，工時仲長過香港)

根本發達地區就係咁上下物價
台灣人...

台狗撚有錢去日本咩

根本佢哋去香港定日本都覺
你試諗下拎幾千蚊喺香港玩

應該調返轉講 交通日本地鐵係貴過香港地鐵 但唔算貴
揸車既香港一定係最貴
野食香港就真係又貴又唔抵
人工香港係高 但就算唔計買樓 overall 收入/物價都係低過日本台灣

因為為日本嘅嘢仲平過香港。吉野家呢個牛丼定食500円， 即係港幣35蚊，有肉有湯有日本蛋，冰水任斟，加30円（2蚊）仲可以加大碗飯，香港轉凍飲都加五蚊啦

食：淨係識去米芝連緊係貴啦
玩：去迪士尼梗係貴啦

因為香港野貴撚過日本 未計質素同服務差人地幾皮

香港野貴又唔撚值,仲要服務閪驚比佢呃, 行貨冇保養

去日本洗錢條氣順好多

松屋間姊妹店啲親子don天婦羅ton都係4xx~6xx yen

香港真係貴過日本喎
除左搭車

台灣人仲話香港人行得快同逼
係咪未去過東京

北海道好撚多台狗

台仔香港遊雞成日食翠華 ，茶餐廳都叫價$60，自己都未食過

點解
因為人哋覺得香港唔值呢個價囉

同價香港食大陸食材，日本食日本食材

做左30 年香港人食過不出10 次翠華, 2 次太興
啲遊客食得仲多過我

同樣既價錢
係香港就食屎 係日本就美食

樓主呢幾年有無去過日本？
食物同一個價錢，絕對係日本比香港高質。

雞

香港野貴過日本好耐
餐廳 便利店都係
酒店就出名貴
係交通平

你攞日本同香港比？
平時食屎食到你個腦都係屎

有 ，好多日本仔壓力大自殺

香港真係貴過日本喎

因為日本D野根本好撚平
人地食個牛肉飯，或者蕎麥麵都係講緊 500円 圍翻35蚊
35蚊香港你M記都食唔到

講搭車地鐵藍線轉紅線最少14蚊喎
天水圍閪鐵翻中環 27.5
當你東京住中野翻日本橋 都係講緊237円
啫係 17蚊

日本食野真心平撚過香港好多

未計質素

交通當地人會買月票

計落同港鐵月票差唔多

衫唔駛講啦，平

住就有平有貴，普遍租金都一定無香港咁痴線